1.kumpulan key-value / config yang akan digunakan oleh source lain , bisa juga digunakan sebagai command line arg
2.memisahkan konfigurasi app code dari hardcode-env di file yaml app tersebut
3.configmap tidak di rekomendasikan untuk menyimpan kredensial
4.tidak harus mematikan / restart pod jika akan mengubah env/config